［杜蕾斯]何志平再申保釋 控方反對：有更多罪證

涉行賄在美國被捕的何志平已還柙近3個月。資料圖片
【何志平涉賄】
【本報訊】涉行賄在美國被捕的香港民政事務局前局長何志平，早前申請保釋失敗，至今已還柙近3個月。紐約法庭文件顯示，何志平再次提出保釋，法官將於當地時間2月5日（香港時間周二凌晨）開庭處理。不過控方致函法院，重申何有極高的潛逃風險，又指近日的調查已發掘更多罪證，堅決反對保釋。

法院明開庭處理

何志平去年11月中被捕後，曾於12月初申請保釋，但遭裁判官Debra Freeman拒絕。其後他被正式起訴，其代表律師致函法院再次申請保釋，但法官Katherine Forrest在上月的提訊上並無處理相關申請。最新的文件顯示，香港時間周二凌晨1時，法院將開庭決定是否批准保釋，之後進行審前會議，與控辯雙方討論證物處理等細節。
檢控官日前向法官提交9頁的信件，重申何志平有極高的潛逃風險，反對保釋。控方解釋，何的身家估計為700萬至800萬美元，每年收入多於40萬美元，加上與中國有深厚連結，有足夠的能力潛逃。控方又指，何面對的控罪嚴重，根據判刑指引，估計一旦罪成將被判囚超過10年，而且自從他被捕後，執法人員接觸了更多證人，以搜查令獲取更多文件，本案的證據已變得更強及壓倒性，相信何的潛逃動機相當大。
對於辯方指港美兩地有引渡協議，引述案例指現時正有香港疑犯引渡至美國受審，檢控官表明不同意。檢控官引述同一案例，指該名疑犯早於2016年12月在香港被捕，此後經歷10個月的法律程序，最終港府否決引渡申請，控方認為基於何志平的特殊情況，若他逃回香港，相信屆時申請引渡只會更加困難。
信件又指，引渡協議設有多條豁免條款，其中列明若控罪涉及政治特質，港府可以不交人。檢控官臚列中國大陸多篇報道及評論，當中都提及何志平案件牽涉政治角力，檢控官認為這些言論或會被用來作為豁免引渡的根據。
■記者陳建平

根據判刑指引，估計一旦罪成將被判囚超過10年

指該名疑犯早於2016年12月在香港被捕，此後經歷10個月的法律程序，最終港府否決引渡申請

柒頭皮唔check清楚先拎出黎quote，俾位人入

一帶一路

條友會唔會老死美國監獄？

老婆係咪要開始守寡 ?

現年六十八歲的何志平被控八項罪名，分別是一項串謀違反《海外反腐敗法》、四項違反《海外反腐敗法》、一項串謀洗錢和兩項洗錢罪，面臨最高八十五年的監禁。

超過80年呀

唔熟美國法律，無知一問，成日聽到有啲案要判成百幾年，咁嗰犯響入面死咗點算？火化完響入面唔可以攞番出嚟？

骨灰要坐夠數

信件又指，引渡協議設有多條豁免條款，其中列明若控罪涉及政治特質，港府可以不交人。檢控官臚列中國大陸多篇報道及評論，當中都提及何志平案件牽涉政治角力，檢控官認為這些言論或會被用來作為豁免引渡的根據。

環球時報靠害，抵撚死，幫支魔做嘢冇好下場

可能就係想佢死

申閪咩
安心坐監咪算

保釋到著草

邊有可能比你保釋啊, 乖乖地係美國過年啦

擺明會走佬

係美國仲安全啦

一陣學郭文貴 開個何志平每日爆料
(咁多年係香港政商界經歴 講到死都得
每日幾十萬點擊 廣告費肯定 )

見唔到令完成 郭文貴果堆 過得幾happy

到底郭文貴話香港建制派嫖妓有邊個

嫖細路女先岩